% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = russian-aot
% !TeX root = book.tex

% NB: подключение этого пакета изменяет размещение рисунков в документе
% (они смещаются на несколько долей миллиметров влево).
% Видимо, он как-то переопределяет окружение float (?).
\usepackage{minted} % красивые листинги кода

% Раскомментировать при проблемах с пакетом polyglossia
% Q: The polyglossia package is doing undesirable things to code. (For
% example, adding extra space around colons in French.)
% A: You may need to put your code within \begin{english}...\end{english}.
% This may done for all minted environments using etoolbox in the preamble:
%\BeforeBeginEnvironment{minted}{\begin{english}}
%\AfterEndEnvironment{minted}{\end{english}}

% Раскомментировать при проблемах с опцией breakanywhere
% breakanywhere несовместима с unicode (https://github.com/gpoore/minted/issues/123), этот костыль позволяет это обойти.
% Если у вас minted свежее, чем v2.3, и fvextra свежее чем v1.1, то он вам не нужен.
% "A more complete fix would do 3,4,5 byte sequences as well as two, and probably make the redefinition just local to the environment, but I do it globally here".
%\makeatletter
%\let\xUTFviii@two@octets\UTFviii@two@octets
%
%\def\UTFviii@two@octets#1#2{%
%        \ifx\FancyVerbBreakAnywhereBreak#2%
%        \expandafter\xUTFviii@two@octets\expandafter#1%
%        \else
%        \xUTFviii@two@octets#1#2%
%        \fi
%}
%\makeatother

% Отключает цветовую подсветку синтаксиса в листинге
%\usemintedstyle{bw}

\newmintedfile{matlab}{
        breaklines
        ,                breakanywhere
        ,                linenos % Enables line numbers.
        ,                numbersep=5pt % Gap between numbers and start of line.
%        ,                frame=lines % ( none | leftline | topline | bottomline | lines | single )
%        ,                framesep=2mm % Distance between frame and content.
        ,                fontsize=\footnotesize % 10pt при основном шрифте article 12pt
%        ,                numberblanklines=false
}

\newmintedfile{cpp}{
        breaklines
%        ,autogobble=true
        ,gobble=4
        ,                breakanywhere
        ,                linenos % Enables line numbers.
        ,                numbersep=5pt % Gap between numbers and start of line.
%        ,                frame=lines % ( none | leftline | topline | bottomline | lines | single )
%        ,                framesep=2mm % Distance between frame and content.
        ,                fontsize=\footnotesize % 10pt при основном шрифте article 12pt
%        ,                numberblanklines=false
}
